葉劉：望拜登理性對港 陳家洛：天方夜譚

有分析估計，拜登上場後，中美貿易戰或會集中科技，亦可能聯合其他國家向中國施壓。新民黨主席葉劉淑儀期望，拜登對港政策會更理性。學者陳家洛則認為，期望美國對港態度改變是天方夜譚。

拜登上場，有學者認為貿易戰會持續，但形式及方向會有別於特朗普時代。

美國克林信大學經濟系副教授徐家健：「例如民主黨傾向採用跨太平洋夥伴關係協定，即是與其盟友協商，然後在貿易協議給壓力中國。如果是走這條路，早前特朗普與中國談了數年的貿易協議究竟如何，會否推到重來，最低限度會否在關稅更清晰，不會再增加。」

曾在美國任教大學多年的財經事務及庫務局前局長陳家強相信，即使拜登上場，貿易戰會由關稅轉向科技。

陳家強：「民主黨人固然認為中國是競爭對手，但未必採取冷戰思維去看待中國，所以他會尋求在國際事務方面，令中國遵守規矩，例如科技發展、國家補貼。」

至於對港政策，拜登上場後又會否放軟，葉劉淑儀及陳家洛有不同看法。

葉劉淑儀：「對香港而言，暫時不會是一個很大的磨擦點，若我們國安法落實一段時間，香港社會恢復平穩，沒有顯著侵犯人權、打壓新聞自由這些情況出現，如果中美、港美關係改善，或者會有轉機，希望拜登採取較理性態度。」

陳家洛：「對香港問題有態度改變，實在是天方夜譚。香港每天發生的新聞，到了國際社會的層次，可以說是送彈藥給美國民主共和兩黨。」

陳家洛預計，中美關係會有蜜月期，但香港的問題很大機會會再挑起雙方矛盾。

拜登只會錫住湯十一

美國大選關你班撚樣咩事
粗暴干預美國內政

俾啲幻幻做特首可能戀童登會放生香港既